香港中華煤氣（00003）已到頂？

香港中華煤氣已到頂？／落雨人／2019年2月15日

Facebook:

香港中華煤氣（）這隻股票是近期頗熱門的一檔公用股。若看其歷史股價，香港中華煤氣過去五年（2014年2月5日至2019年2月4日）的股價回報為每年12.01％。不過，若由五年前買入香港中華煤氣，投資者可收到五次紅股派發，1000股變為1610股，市值由＄9686增值至＄27506，年度化回報便為23.21％。以上回報雖未考慮現金股息，但已非常豐富，相信亦是大多投資者被吸引的主要原因。問題是，紅股派發本身是不會讓投資者獲利的，盈利增長才是真正推動股價讓投資者受惠的主因，那麼日後股價會否繼續有可觀增長？

「十送一」會攤薄股價

理論上，派發紅股只會有攤薄效果，整體市值是不會有改變的，每股股價會因發行股本上升而下跌（每股股價＝市值／發行股本）。因此，企業派發紅股後，其股價會隨即被調低，股價被攤薄後會否重返早前水平，取決於企業的盈利增長和市盈率，派發紅股的攤薄效應亦會出現在盈利之上，發行股本數量越多，每股盈利便會越低。

不過，以下兩個情況，股價都會回歸至早前或更高的水平：
• 若盈利增長可追得上股本增長，每股盈利便會維持不變。
• 即使企業的盈利沒有增長，只要市盈率上升（例如更多投資者願付出較大的代價來投資於企業的潛在增長），其股價亦會回歸，甚至超越早前水平。

以上兩個情況都可讓股價重返原來水平，前者由盈利推動，比較穩健，後者依賴市場氣氛，相對地不可靠。香港中華煤氣現價的市盈率達至32倍（截至2019年2月8日），其過去增長在很大程度上不足以抵銷紅股的攤薄效應。香港中華煤氣的股價之所以被推高，除了可歸因於市場對其紅股的熱愛，其在過去幾年的業務增長和業務穩定性亦是重要的因素。

過去增長從何來？

香港中華煤氣在過去七年，甚至過去十年的增長，在很大程度上，都可歸因於中國市場的擴張。以燃氣、水務及有關之業務為例，在2011年至2017年間，香港和中國地區的營業額的年度化增長分別為0.75％及9.69％，利潤增長則分別為1.72％及10.35％。

• 受惠於中國的能源政策

香港中華煤氣之所以能在中國地區順利擴展其燃氣業務，主要是受惠於中國的能源政策。據2010年至2015年的數據（“十二五”時期能源發展主要成就），天然氣生產量在期內錄得了7.0％的年度化增長，而電力裝機其中，氣電的年度化增長為20.1％。

不過，這只是供應的部分，供應增加了但無人用，這增加仍是沒有意義的。需求方面，中國的能源消費總量在同期的年度化增長只為3.6％，但由於天然氣的比重亦按規劃由4％增長至5.9％，整體的天然氣需求亦有明顯的上升（＄4變成＄6看似很小，但已是50％的增長）。

能源消費總量上升亦可歸因於中國的城鎮化率上升，以及中國經濟的增長。較為近期的「十三五規劃」中，天然氣的重要性仍有增無減，香港中華煤氣在過去三年亦應曾受惠於此。

簡而言之，中國的天然氣市場因應國家規劃及經濟發展而成長，香港中華煤氣亦因而受惠。至於其業務穩定性，香港中華煤氣在香港是壟斷市場的，業務非常穩定，而在中國，這穩定性可以歸因於中國的特許經營權制度。基本上，燃氣公司只要取得一個城市的特許經營權，便可在可預見的將來（最長不超過30年）成為該城市的獨家供應商。目前，香港中華煤氣連同港華燃氣（）在中國所擁有的城市燃氣項目超過100個，這些項目在可預見的將來仍是獨市的，可大大地加深香港中華煤氣的護城河優勢。

• 香港燃氣業務

以上大多內容以香港中華煤氣的中國燃氣業務為主，實際上，其在香港的燃氣業務仍有不小的貢獻（2017年度：燃氣、水務及有關之業務（香港）的營業額貢獻為28.90％，利潤貢獻為47.29％），而香港市場仍存在增長空間，例如房屋供應上升可增加民用燃氣需求。香港中華煤氣的新能源業務亦有不少項目已開始應用，若表現良好，絕對有助加強香港中華煤氣的競爭優勢，及其長線能源業務的發展。

不過，房屋供應並非今年提出下年便可大規模增加，而新能源業務的貢獻仍有限（2017年度：新能源營業額貢獻為8.19％，利潤貢獻為5.27％）。個人而言，最能有效推動香港中華煤氣在未來持續增長的便是以下三大因素：

1. 中國經濟的增長
2. 中國能源政策的推動
3. 中國城市特許經營權的獲取

業務前景並不明朗

上述三個因素都與中國有關，但香港中華煤氣在過去七年的確對中國市場有著重大的依賴。以燃氣、水務及有關之業務為例，香港地區的營業額貢獻由2011年的40.01％下跌至2017年的28.90％，中國地區的貢獻則由50.39％上升至60.60％；香港地區的利潤貢獻由55.88％下降至47.29％，中國地區的利潤貢獻則由33.19％上升至45.78％。

對我來說，中國經濟在中長期內維持增長並不是難事，但更長線來看，中國的經濟發展似乎失去了方向。過去多年中國依賴製造業發展推動經濟，近期想要轉型發展高端產業，但又「撞正」特朗普當選。隨著更多發達國家響應美國，「中國製造2025」基本上已變成了口號。除了內需之外，中國經濟在長線似乎沒有明顯的增長動力。不過，推動潔淨能源的使用，在長線而言，仍是中國其一重要工作。若「十三五」規劃的目標順利達成，2020年天然氣消費比例應可達10％，相比起2010年至2015年間的增長，這增幅更大，燃氣公司應可受惠於此 。天然氣是相對地潔淨的能源，未來天然氣消費比例亦有很大機會再被提升，持續推動中國燃氣市場成長。至於特許經營權，不少中資燃氣公司亦有積極地爭取新的城市管道燃氣項目。不過，多間燃氣公司的發展地圖未必會完全重疊，燃氣公司的中游項目或合作項目亦會影響到其新增下游項目的取向。中國「煤改氣」的計劃仍會繼續進行，即使香港中華煤氣未能從其他燃氣公司中爭奪新項目，原有項目的獨市優勢亦可讓香港中華煤氣隨著燃氣在中國進一步普及化而成長。

32倍市盈率絕不便宜

簡而言之，中國燃氣市場仍有得擴張，香港中華煤氣在很大程度上會受惠於此。不過， 其在過去表現雖然穩健，而且仍有不小的增長空間，但市盈率達32倍的香港中華煤氣絕對不便宜。市盈率高，變相投資者要付出更大的溢價來投資於該企業，這是沒有問題的。若企業的盈利增長在未來足夠抵消投資者當初付出的溢價，投資者亦可能會賺到豐富的回報；但若企業增長不似預期，投資者便很大可能會因當初付出太大的溢價而蝕錢。

香港中華煤氣的紅股之所以吸引，是因為早期投資者以相對地便宜的水平買入股票，而市場氣氛推高了股價。若維持七年前的市盈率不變（2012年平均市盈率約為13.76倍），香港中華煤氣的現價便應為＄8.90。過去幾年香港中華煤氣的股價持續向上，只是市場大眾願意付出更大的代價來投資香港中華煤氣。香港中華煤氣要在未來做到每年10％的盈利增長，絕非不可能。又以燃氣、水務及有關之業務為例，香港地區增長在2011年至2017年間的年度化增長率只有1.72％，而香港地區和中國地區的利潤貢獻比例約為50：50。若整體增長要達10％，中國地區便要有18.28％的增長。若18.28％的增長真的能實現，中國燃氣市場必定有非常強勁的宏觀利好因素。問題是，若投資者認為中國燃氣市場可有這樣強勁的增長，何不買入市盈率相對地低的幾檔中資燃氣股呢？

－－－－－
文章的所有內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，並非任何投資意見。文章的所有內容只適用於筆者，並不構成任何建議及推薦。筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。風險披露聲明：證券交易的風險證券價格有時可能會非常波動。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

中國業務增長可否支撐股本增長，絕對係一個concern，所以我覺得要唔要繼續投資3仔要睇多半年先，睇下內地大環境同業績。

我認為太多人因為早期紅股派發，睇落投資回報高，而引咗入場
哩隻嘢overrated

不過個人都睇好中國大環境，天然氣提升，燃氣市場仲有增長
但3號個PE係同業最高，買燃氣增長都唔一定買佢

依幾日略略望過下2017年報

1. 其實香港人少左用煤氣 佢都唔會死

2. 佢好大部份係內地業務

3. 當中都係“中游”業務, 轉手賣 做 trading咁
大陸好鐘意玩限價，特別係依啲居民生活嘅野 (近排藥都限左價)
上游加價，三仔硬食；下游限價，三仔又硬食

4. 佢財表 內地好多業務其實都以 JV & Asso 咁入落income statement, 咁作為投資者其實唔係太評估到佢地嘅表現
(特別係有幾多負債) 因為入 balance sheet 都係 show個net assets就算

off topic 補充少少，李超人收購都係咁做
你見好多時都係 李氏20% #1038出20% #0006出30% 咁
唔過50%都係show個 net assest & net profit 落 B/S & I/S 就算

5. #0003 就咁睇係 內地嘅煤氣股
水務佔少數
唔夠#1038 #0006 嘅業務咁分散

都係快眼咁望佢嘅年報
有錯漏請指 多多鳩流
btw..樓主加油

第4點其實算唔算財務技倆
好似1038咁 近乎無分類

1038增長應該細過煤氣好多
3咁岩撞正中國改善環境

廢事 quote 咁長
喺到reply

係嫁，財技嚟

內地係有增長
但 限價呀 各樣政策風險
都

利申 持有#0003, 月供緊

咁點解你仲供緊

我本身都有積極考慮供3
現時不考慮

3仔持續抽升原因並唔係基本面問題,係資金流問題,嬰兒潮退休資金要搵risk free優質資產泊岸, 國債過去幾年增長唔高咪搵佢地黎買

十送一 係吸引嘅

抽升我認為係純粹太多人買10送1
泊岸可以買reit/ 其他公用

30倍pe不值得

10送1之下
即使佢盈利追到10%
因為攤開返股本
佢市盈都會一直維持30幾倍

個人認為調整斯只係時間問題

除非佢盈利增長多過10%，市盈就會慢慢拉低返
但佢盈利增到咁多 買另外幾間市值較大的中資股實際啲，或者買佢個朋友1083

今次呢篇唔錯，有返業務分析，唔會好似早排咁言之無物
唔負皮你喇

其實無咩業務分析，純粹歷史構成
個人對其業務嘅觀點為主

係太貴 但如果月供就冇所謂啦

反對！

Div yield 1.8% 32pe 依個係tech ge valuation 用tech價買公用股真係

因為10送1 早幾年買果堆賺好多

一直等位入 佢又一直升
宜家都唔知入唔入好

申 月供撚

唔升都唔好幻想大跌除左支爆

個人唔會供

合理

見到入面寫無人用

LM

又有文J
又話出港鐵文

下個月可能
諗諗先

講緊供應增長而無人用 增咗無咩用
下段便提到需求亦有增 即有人用
再加燃氣按規劃上升
中國燃氣市場有得諗

破左15蚊會再入

派多次10:1 應該差唔多

呢隻你出專業D

冇人用煤氣架 買3

中國多咗人用
香港仲有新樓盤增加用量

主席有消息

2同384點睇???

想問年回報23%係點計出黎

2會再寫

中國會越來越多人用

計埋10:1

12%入面已經包埋10送一

應該未
用嘅應該係closing before adj.
一陣睇下先

12.01％ 同23.21％點計出嚟？

12.01如果係由圖表嚟 咁好可能已經考慮左十送一

我係yahoo download historical price
Closing price

呢啲歷史價 有機會已經考慮左派息 派紅股 分拆等因素

你岩
改改先

當初14.x追入一手 升到今日
我仍然係用同一個標準處理
我已經諗好下一手咩價位買
唔到就唔買
其餘時間唔理佢

所以連你呢啲留意開股票既都搞錯 更加唔好講其他盲毛
搞到3仔被錯誤神化 20%一年？咁個個都訓身啦

連計兩次10% 咁個回報實好好架

download數據無睇heading
10%一年都好和味啦

賺好多

問題係唔係
幾年前實際買入價係23蚊的
最近升左咁多先17蚊
姐係證明派完紅股根本升唔返去原位

但點解咁多人捧

月供post好多成功例子都係靠3
點睇

個個睇完圖表/歷史價 又再自己乘十送一 將個回報錯誤咁計多一倍 咁咪以為好好

老老實實 我係連登真係見大部分人都犯左呢錯
我係月供post提過都冇人理 我諗煤氣啲粉絲真係盲目

2013年5月 $24
到而家派左五次紅股 以一手計由最初1000股 到而家太約有1600股

(16000*17.5-1000*24)/(1000*24) = 17%

姐係如果你不幸由高位買 放5年 回報都只係得17%

只係大半年

網上好似無調整前數值
你肯唔肯定$24 正確
倒返轉頭計有啲難道

怕唔怕無人追 市盈大調低

用腦都知無可能無止境派
因為佢每次派一定係book你retained earning 之後間接當買果一股送俾大家

按今日市值，十送一要係盤數book俾270億出來買, 今年最多100億利潤，即係要係之前搵既錢俾出來

個原理就係果d 搵100蚊，跟住派270蚊息既公司，跟本唔會無窮無盡咁做

依家reserve 561億，假設佢地搵錢能力無強到，最盡玩多3年（理論上）

教埋你啦 呢啲叫不復權既圖

一間公司發新股係唔洗"買"架喎
佢鍾意印多啲股分 增加總股本就得啦

同買3號D人講用腦係晒氣
佢地就係唔想用腦

唔知佢頂到幾耐呢

no no no
this is not a split. this is a stock dividend.

佢唔派 一定跌好多
佢紅股引人買推高嘅pe 一定會落返哂

咩網

不復權 係before split?

你正確
派股
但唔係都係咁攤返開咩
E.g. 市值 $100
每股$10
十送一
每股變 $100/11？
定我諗錯嘢

2009年有 6,583,588,584股數

到2018年年尾有 15,386,411,131股數

基本上就係1.1既9次方咁多倍

根本就係同一件餅 分四份 同分八份
分八份你唔會食多左

如果假設依隻野係10% yield 的話，當佢1年最多搵100億，合理市值係1000億，如此類推，一隻股票唔係會用當期搵的錢，去派股息，即係用股東錢俾番股東

簡單d講
我年頭買左$100股票，理論上講，如果當期搵$5每股盈利，依$5派番俾我，咁期末股價應為$100，我且得$5股息回報率

但係如果佢派番$10俾我，其實我都係得$5回報率，因為我期末股價為$95+10股息，都係5%回報率only

咁簡單d講如果一間公司派多過佢搵既錢，無咩野意義可言：當然如果係第0年既股東，之後第2-9年係無派過息，第10年派番勁多，多過佢果年搵既錢，對第0年買果個個股東係有意義的回報

給論：早期股東shall be fine, 依家入果d要諗清楚，希望連登仔唔好咁易中伏

個價會調整
10*10
會變左
11股*9.09

「我年頭買左$100股票⋯但係如果佢派番$10俾我，其實我都係得$5回報率，因為我期末股價為$95+10股息，都係5%回報率only」

3嘅情況係 有人捧 所以市盈率上升 期未股價都上返$100。正唔正確

yes 但係無可能無止境升估值

如果下年賺唔多過10％
每股盈利就會跌
如果佢派息keep住今年個數仲會派多左10％
無論如何都係有問題

估值係由交易推出
當無人再想交易就會跌
走鬼睇下邊個快 呢隻野應該9蚊左右

呢個問題一路都係架喇.....
同樓一樣
氣氛>實際

咁睇你自己接唔接貨啫
你睇完佢升又唔開心就買啲

我就信會跌 因為相當唔值

9蚊又唔會
用番yield計3%以上會合理D

更正番粒數
佢share capital粒數5475mn, 10%即係547.5mn
18 pnl 10,000mn 都夠做幾耐下

咁既話15,386mn shares outstanding ,即係每股0.0355$,加埋本身0.035即係0.7左右
即係現價3.98厘左右，唔算太貴

太晏，有點亂，如果係咁，佢仲可以有排做依個動作，而如家implied既yield 係3.98%咁上下

但佢繼續咁做
都係要依賴市場繼續price in 紅股

佢盈利增長根本唔夠
未來好大機會都唔夠
市盈咪一直會上
派多5年 而現價唔變 市盈分分上到40幾倍

10送1 隱藏升幅就真 由頭到尾本金其實無多過 只不過個餅分多咗幾件 入場費都分薄咗 製造假象好似好抵買

早期買落果班就和味
新入果堆其實係幫緊早買果班人接貨

如果睇好中國業務，點鮮唔直接買1083？

另外有人估過因為佢係公共事業，用派紅股而唔係派息（其實一樣，唔計沽碎股/收息手續費），可以壓低股價，輿論壓力細啲

1083其實係抵買啲

紅股的確係可以壓價
但過去增長追唔上，市盈上到30倍

平心而論 我諗大多買3 都係因為公用穩陣 更重要係有紅股

正因為咁 紅股其實已經壓唔住股價 甚至變成咗被追捧嘅原因

咁佢幾時會路跌。同跌到幾多？

十年前已經咁高市盈

到了！唔祗買

其實不嬲呢d收息股都係睇派息比率
都唔知睇市盈做乜

每次派息->除淨
其實即係由投資者買股既錢派返利息出黎
至於除淨後既股價升跌都係供求,咁諗有冇錯
至於之後派唔派息係睇公司用唔用錢發展

以前PE二十幾買唔反對，但而家買，根本就係同買樓既概念差唔多。
你當佢係公用股?冇錯，幾年前仲係12﹑13蚊買長期收息既長線投資者絕對係，萬一股價下跌，之前既收益已經打和，而且收益率至少4%以上。絕不失禮。

而家?首先，當新聞大幅報道，而且買菜人士阿豬阿狗都話呢隻係公用股，早買早享受，每年紅股已經打和。我就覺得會有陣沽貨既味道出黎。之前幾日甚至去到33PE ﹑收益率去到1.75%，冇持貨既人唔好再講話係"穩健既公用股"，人地講係"穩陣" 係建基於1. 過去長期吸納﹑2. 仲係有紅股的前提之下。

除非在可見的將來，強勁的管理層繼續尋找到新的增長點，每年繼續以超過10%的增長率發展，否則以現時接近6成派息比率，很難繼續派發紅股。而且，現時業務發展重心多以內地清潔能源及內地燃然供應業務。它的情況不如香港，可以受到內地政治及同行業的競爭所影響。

另外，在香港的情況，是有穩定的業務增長，但很多已是飽和。國際金融中心收入已是預視的收益;另外本港煤氣的發展，雖然歷史及常識告訴我們，是必需品﹑是壟斷的，而且不受政府的監管是可以加價的。但如果加價幅度是遠高於兩電的標準，也是可以選擇用少D/唔用的。正如我買樓裝修，有煤氣配置我也選擇CUT左佢。香港又冇冬天﹑用即熱電水爐已經可以了，D樓又咁細，明火需受消防條例限制。所以只能講住戶需求應該是少左，而商戶就會有增長，所以增長率只可以說是平穩。

其實我並不反對買煤氣的。但以現價來說，絕對係提前反映緊有派發紅股的投資者或者是充作避險資金的因素。這口價﹑以月供或者買入的話，寧願選作真 公用股的 2號或6號可能更為恰當，如以現時的價買煤氣，你的看法是對業績有相當的期待或者是派息是提高的樂觀前提。但很矛盾的是，如果是根據這兩點而買的，為何不等待業績公布後才買?真要買的當作是長期投資，最保險是待它回到市盈率28或者是回報率回到2%才能值得。

12都有十送一，但股價命運就唔同

母憑子貴

就咁快睇樓主今篇有進步

呢篇要上專欄嘛

早幾日高位放左少少
收益率咁低我換其他高息股好過

無人知

要諗諗個股價係邊個先

篇文完全 miss out左煤改氣。。

同意

就算真係好中意燃氣股 現價仲有幾間大型中資都唔貴

可能一間地產 一間公用
公用感覺安全 多人追

我早排有諗過加哩隻
而家放棄咗

中國果部分有略提

同埋長線能源政策 燃氣受惠

咁又去返個比較性嘅問題

煤改氣 中國能源政策
整體燃氣都受惠
直接買平啲嘅中資會唔會實際啲

好現實咁又真係同樓上咁講睇氣氛
年年都有人話佢妖 無增長 高pe 無人用
但多人追捧 不停升財息兼收

反而話抵買話pe合理呀嗰堆長和電能
一路蝕價仲蝕埋時間

利申後者

1038

要對市場有信心

市旺時大家都急不及待要技資
潮退時哩啲資金就收返哂

種樹

唔好咁喇，我大算供1038㗎

我都有種樹 燈死大家

你可以咁諗 但唔合理如騰訊都要由470跌落250
騰訊仲要佔10％恒指 要升番都易過其他股
買股票最忌急

騰訊呢啲，投機者用嚟玩期權策略就可以
長遠投資就，暫時都係唔好喇

0003而家入算投資定投機
騰訊保持增長但跌到150又算唔算投機

連燈仔大屌 入市時機到了

喺我角度，投機者都係理性
並會以有限損失尋找爆發性回報
所以我個人認為今刻入場難以被稱為投機者
當然亦唔係價值投資者

下一句咪講埋能源消費增長
點解大家咁敏感

基本上 合理價以上買貨 都係投機

你同我諗法一樣

咁合理價好個人既

哩個又係投資難題

合唔合理都要考慮未來
即使現時 pe=100
如果未來盈利大增
可能pe就跌返

所以我都無咩個股
買etf實際

我係睇the most important thing
同 Benjamin 嘅 security analysis

其實睇番增長 每股盈利 同現金流都可以大約估計到佢值唔值 我估唔到個頂可以到邊
至於買唔買 就自己個人決定啦

從任何方面睇都唔太合理
所以市場會調節

到岩價時 不如入番啲
我心水價12蚊左右

講起ETF，好多人都認為ETF一定係被動根據指數變化
但實際上應該係有主動管理嘅ETF

跌得落可能係停派紅股

唔多覺
就算價值投資ETF都有相關指數

關股價咩事？

原來真係有，雖然唔係主流

剛睇完歐陽一心本VIX獲利絕技
我發現買指數ETF嘅時間
都需要考慮指數成份及計價方式

總結下啦
紅股係唔洗錢 係好似印銀紙咁
但派息就真係需要現金流出
而市場上股數愈多 同一個派息金額支出ge現金流已經差好遠
上面巴打係擔心緊 佢股數每年10% increment ge速度
會令佢唔夠現金派一直維持ge息率 (公用股增長有限 現金流唔會突然增長好多)
一唔夠現金派息
一係減少派息 一係不再發放紅股
兩樣都會直接影響3號仔本質
亦即會直接影響股價表現

咁多人踩就係為入貨

話明紅股係隱藏升幅
唔派係會股價升

高PE講足咁多年
就算來緊大跌都只會係因為股災 所有股陪佢一齊跌
唔係因為PE

但歷史數據不等同現有數值啵
同時間應該要比較埋當時及現時收入成份
PE、yield有無分別
否則以03年要買樓講引證而家要買樓一樣

你最好快D跌 我想入。

咁你做咩依家唔入?
因為你都覺現價唔抵呀嘛
回左你咪敢入囉

唔派股應會少一大班人買

我目前只得兩隻保守嘅etf仲有多隻短債

係啊 唔到價唔買 就算唔買我都有貨係手 驚閪

紅股個作用已經唔夠
如果盈利+10% 再派紅股 咁就完美隱藏升幅
但佢過去根本做唔到年度增長10%
個股無跌反而略升 好大程度係氣氛 多人捧紅股
如果唔派 哩堆人走哂
個價就應會落返

唔好估點解價升跌 無原因既
我地只係嘗試解釋
只要佢超出左合理位 就會跌
啲人走貨既時候唔會同你講呢啲原因所以值得留低

即係只要低買 避開高賣

樓主請問過去一年2號中電 連息計升左廿幾% 又係咪好危險呢？

因為2號既業績根本無增長20% 照大家咁既理論來睇 2號而家都好危險 屬於高位喎

下次再寫再討論

不過兩個情況唔同

煤氣絕對有更好選擇 因為都係在乎中國燃氣增長 存在其他更平燃氣公司

同比既話 安全性比3高

公司係好 只係股價過度既貴

留名 支持

煤氣的確有更好選擇 但我比較想討論恒指成份股既公用股

大家咁著重 企業增長同股價係成正比
我想睇下我76蚊入2號 90蚊走左 係咪走得岩姐

我個人認為2號無增長到廿%咁多 所以放左等回調再入

如果有下次我一定揸實唔再賣

同比既話 6既Pe 股價 都安全d
2近一年升得好急 3又多人追入 抄高哂

恒指公用股 又選擇唔多 所以我擺左係6

為何不1038?

6我睇唔透

呢篇有進步

等下一個股災黎到再諗下買唔買佢，太貴

上網點搵到不復權圖？

呢張圖又係 都唔知佢有冇計錯

你睇下過往半年中電既業績？
佢係講得好平實
但預視係會繼續增發派息
同埋佢業績真係差在無講盈喜
本身都已經3厘幾
之前已回落到8x蚊 而家先升番上黎

要講誇張？點夠3號仔呢？
呢年由13幾蚊升左上黎。除淨連派紅股派息到現在都仲係17蚊幾

如果2號高危，3號絕對係重危

鉅少想要6仔啲現金，但前幾年收失敗咗

睇來2號仔紅底指日可待待

支持樓主！樓主下次可唔可以講下呢排一樣強勢既823？

係呀係呀 3號仔會仆街 唔好買

成堆無份賺既人係度酸

我都咁認為成班酸民

唔睇好

話咩無人用 唔送紅股會點點點 講到口都臭 唔送紅股既隱藏價值咪會反映返係股價到囉

學院派不嬲都覺得3仔遲早會爆煲撐唔到十送一之後就人踩人
你見大行份份報告都話3仔PE太高叫要沽就知
可惜股票市場係人為參與 唔係單靠計數就可以預知未來

仲有10萬cash 跌番17蚊我都想入晒等儲錢

岩呀 垃圾股黎！

佢地計條數仲要係假設3仔無增長

不如假設埋世界未日啦

買3仔都俾班酸酸話係投機

咁買舜宇 石藥 吉利 內房嗰啲人係咩

90走你都賺咗幾年息

增長前景黎睇
6最差

股災買美股

應該收費平台

iMoney唔會掛 但又無理由咁誘張

每年3蚊 我係贏左 4年左右既
但我呢4年唔會再搵得返76入

而家有舊錢買左美債，等股災

823諗唔到有咩好講
不過我會買美國reit

反對
業務好還業務好 貴就貴

問題佢個紅股已經唔係隱藏緊價值
係多人追捧
你諗下自己個名

市場的確氣氛主導
但唔代表要追捧明顯貴價嘅股

中國燃氣市場仲有好幾間參與燃氣商
無必要為紅股買隻最貴

我轉哂現金做短期債ETF

唔係垃圾股
中國燃氣市場仲有得增長

3係貴股

3仔都可以受惠成個中國燃氣市場增長
仲有得增
問題係佢紅股政策吸引嘅人推高咗股價
另外幾間中資燃氣股 同樣可受惠中國市場增長
無必要買3

買第隻等股災

我都轉咁美債

熊入牛出，啲現金點算？？？

開左戶口無幾耐，已經收左第一筆債ge債息 (我當然知買果刻要俾返上一手若干期限ge債息)。

同債券呢種產品真係相逢恨晚

Yield 幾多
手績費點
我見匯豐得啲農行
所以揀咗etf

我唔會搞咁多野

我用美國嘉信買 (收埋張visa debit card)，所以唔知香港呢邊收費點

早排去Citibank升級戶口果陣，個RM推介堆債，門檻都幾高，成USD 60k+入場費，留返俾大芋玩

美國呢邊門檻低好多，國債睇咩年期，我買果兩隻國債係USD 20k+同25k+，企業債普遍更低，買左波音ge長債同唔怕死咁買左福特長債

content farm一個

巴打啲錢轉咗幾多百分比去美國市場

企業債啲ytd靚仔嘛

資產配置

長債如果揸到到期無咩問題
美國啲稅好貴

21% 美股
50-60% 儲蓄保

計埋稅個yield 唔見三成
政府成大贏家

美國債券係唔收稅

國債唔收
企債都唔收咩

債etf 要收？

要

揀下美債先

開個post傾傾

咁比國債好ge，但我70%都係買國債，剩返30%買企業債，上面提到ge福特，都有少少淆

我ge就業經歷令我對第二產業比較著迷

好呀。

我都入左 gm

你用邊間券商買債？

我咁念唔知岩唔岩

同銀行濟提一樣

除非全部人夾埋一齊放晒套現

否則佢keep住買十送一都唔會有即時危險

邊度?

大芋個RM同我講個門檻真係令人卻步，同一隻債，用外國券商買個門檻少太多

如果單買一隻然後間公司還唔起債就GG雖然我都係用Citigold，但都覺得肉痛

主力都係Citigold，Charles Schwab果個唔算多錢

現時手持主要係國債，70%
剩返ge買企業債，而且係第二產業ge企業債，
個Yield如果有4%或以上都會考慮

牛熊巴 808定2638手動買好？

好吸引，但持牌人士買咩都煩
就算開到Citi戶口都無用

Alibaba做嘅生意咁貼民生都要死
內地其他公司仲駛要

內地上年喺香港發債的話8厘太低
今年唔知會不會低返啲

終於有人講

個人會認為2638穩陣啲

如果小注 (佔我自己成個債券比例唔超過10%)，會

我覺得我買福特債都已經係幾勇武下

開左post，入去傾傾

幾個月前，差不多都就半年，我曾經在樓主post講過 信義玻璃算係少有既好野，呢個回覆做個證明，由恆指大跌市到而家可能叫升返少少，868都無咩點郁，仲升左，希望樓主有機會可以分析下

我想問
年報會唔會有將來計劃呢

前面都有人講好多計算PE呀都係假設左3號仔係唔會有增長

其實佢呢幾年都已經不斷發展新業務

你講煤氣>燃氣都係之前既事
黎緊可能仲有新PROJECT呢..... 你點知呀

5年前fresh grad，返工個時聽大佬講入左煤氣（本人唔識股票）好似買左唔知3000定4000股，係已經講好左唔係抄，係長hold，個時真係一出糧月月清咁滯 個時之後都冇再入過，呢家本身仲咁住加注

你睇好佢啲咩

近幾年其實都有好多新能源有應用階段 但果堆嘢比重好細 大規模應用都可能10年-20年嘅事
煤轉氣係舊事，但仲有好大空間係中國發展
中國燃氣市場五年內翻一倍都唔出奇
但中華煤氣即使有增長，基本上都只係靠中國業務，如果睇好中國業務，其實好多更好選擇 例如佢個朋友港華燃氣

仲持有？賺幾多？

Gogoogo